水上列車？陸洪水1小時漲1米變平行鐵軌 網驚呼：千與千尋

水上列車？陸洪水1小時漲1米變平行鐵軌
網驚呼：千與千尋

中國自6月下連日暴雨，導致三峽大壩水位不斷飆漲、突破150公尺高外，還讓下游的江西鄱陽湖水位突破歷史新高，許多省份都出現洪災。有中國網紅在YouTube上分享江西鄱陽縣的現況，由於當地溪水1小時內暴漲1公尺，不但淹沒3層樓高的民宅，連高鐵鐵軌都和水面平行，網紅說：「有種坐船的感覺」，這樣的景像讓網友覺得像動畫千與千尋、海賊王中的水上列車，紛紛表示，經典畫面再現。

從畫面中可以看到，江西有部分地區被洪水淹沒，當地得居民被迫帶著簡便的隨身行李，離開家園；災情嚴重的地區連3樓民宅都泡在水裡，許多家具、電器都浮在水面上，隨著洪水不斷暴漲，連高鐵鐵軌都和水面平行，網紅說：「在火車上，有種坐船的感覺」。

有人將網紅的影片分享到PTT上並說：「鄱陽湖因為破歷史水位，江西鄱陽縣的高鐵鐵軌，基本上已經跟水面持平了，簡直就跟海賊王裡面的海上列車一樣偉大，有沒有中國又創造一項不可能的八卦」、「這次災情真的很嚴重，但是還是有小粉紅說沒事，沒有比98年大洪水危險，真的是很樂觀」。

有網友覺得景像神似千與千尋、海賊王中的水上列車「神隱少女的橋段，好美！」、「神隱少女的經典畫面再現」、「東方威尼斯耶！」、「水之七島，有救了！」也有其他網友持不同的看法「沒事兒沒事兒，黨說沒事就是沒事」、「水很快就退了，沒事兒」、「竟然沒停駛，而且還有人敢搭，厲害了」、「火車還在開不就表示沒事兒？緊張啥？」。

▼大撤離：九江市某鎮轉移大部分居民|下游村民撈電器和食物（影片來自YouTube－無修飾的中國頻道，若遭移除請見諒）

又有新景點

一小時成個湖要升一米
個水量要幾誇張

宮崎駿搭時光機去支那取景晝千與千尋

大膽
明明係坐緊船，亂噏嘢
想引導市民憎恨政府？犯國安法！
又拉得

keep 住落去，做遊覽景點，

東方威尼斯

国安法嚴重漏洞

水陸兩用高速列車好強，世界第一

又喪事當喜事辦，中國特色

萬年難得一見嘅風景，即刻攪番個超值豪華團，回一回血先。

新景點
1:1還原千與千尋

最好啲人死哂去啦

乘電車跨過大海

好夢幻

張敬軒走到最前

明明就係強國發明既水上列車 尾田七水列車都係穿越時空抄偉大既強國

祖國新景點
我地識條鐵咩
水為財

江西加油

最美麗的風景是

水

火車還在開不就表示沒事兒？緊張啥？

沒事兒，新旅遊景點，沒有人員傷亡

有黨係到，無事

超英趕美，率先陸沉

差着啲水灰色

海洋列車

成碟青瓜過大海

咁都可以攞嚟打飛機

水為財 好快有商人開拓商機

宮崎駿走得太前

世界第一

光復漢室

今次又成最大贏家 將千與千尋整出黎

屌你咩 啲水污槽到咁

坐坐下有D屍浮上黎
萬聖誕去一流

架高鐵會唔會出軌？

水浸到啲信號系統, 一陣又炒車

發電 HIGH HIGH HIGH

漏電

海賊王

旅遊業 GDP gogogo

實現了

中國又贏

腦海入面有聲

中國暴雨加油

威尼斯果條鐵路咁。

點解唔會短路

新款水陸兩用高鐵啫

Orient Express

趁而家拍災難片取景都ok

Push

想問點解連日暴雨嘅？

youtube個留言

一個奶粉造不好的國家會有崛起？
一個文字都會敏感的國家會有復興？
一個網絡遍及禁止的國家會有未來？
一個說話完全判刑的國家會有法律？
一個權利都被代表的國家會有公平？
一個一生都遭受搜刮的國家會有保證？
一個全部都已污染的國家會有明天？
一個舉國都是跪拜的國家會有前途？

日本版靚好多

中國內海

然後又可以賴小日本

冇認錯既話張相入面架車係小日本原裝進口

等睇變水底列車，隧道都唔洗起，厲害了他的蟈

正撚到癲
好想撘

水掩七軍

未來水世界真係喺哂支那

希望見到水上迪士尼

Wish you enjoy the view!

而家可以拍真人版千與千尋

好有feel

仲俾行？好易出事

又喺度危言聳聽!!! 支那邊會有事呀????

新景點
又贏

不了，會中武漢肺炎